<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Meu blog pessoal</title>
    <description>Um blog sobre pessoas e tecnologia</description>
    <link>https://caio.ninja/</link>
    <atom:link href="https://caio.ninja/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 07:59:14 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Oct 2018 07:59:14 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.4</generator>
    
      <item>
        <title>Economize e será livre</title>
        <description>&lt;p&gt;Eu acredito na teoria de que nenhum ser humano é livre de verdade, até não depender mais de outro para lhe prover condições de sobrevivência.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O que, no mundo moderno capitalista, pode nos prover condições de sobrevivência? Se você pensou em dinheiro, acertou, dinheiro é 90%, claro que existem fatores como saúde e afins, mas até nisto, o dinheiro pode ajudar, compare a fila e os profissionais que vão te atender no SUS, com os do Hospital Albert Einsten.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;##Será que você é livre?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Você se considera uma pessoa livre? Então por exemplo, hoje, você poderia levantar da sua cadeira,...</description>
        <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 07:58:25 -0300</pubDate>
        <link>https://caio.ninja/economize-e-ser%C3%A1-livre/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://caio.ninja/economize-e-ser%C3%A1-livre/</guid>
        
        <category>Pessoal</category>
        
        <category>Financeiro</category>
        
        <category>investimentos</category>
        
        
        <category>Pessoal</category>
        
        <category>Financeiro</category>
        
        <category>investimentos</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Não corte o cafézinho</title>
        <description>&lt;p&gt;Educação financeira virou moda nos últimos anos, não me entenda mal, acho isso incrível e acredito que teríamos uma população muito mais saudável mental e fisicamente, se isto fosse ensinado no ensino de base.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O problema é que no desespero de se diferenciar ao gerar conteúdo em um mercado quase que saturado, aparecem fórmulas mágicas de “enriquecimento”, uma das mais famosas, são as contas de boteco, onde dizem para você cortar X ou Y e economizar um valor alto nos próximos 20-30 anos.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;disclaimer&quot;&gt;Disclaimer&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Sem dúvidas, esse texto não se aplica a todo mundo, estou supondo aqui, que quem...</description>
        <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 05:24:41 -0300</pubDate>
        <link>https://caio.ninja/nao-corte-o-cafezinho/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://caio.ninja/nao-corte-o-cafezinho/</guid>
        
        <category>Pessoal</category>
        
        <category>Financeiro</category>
        
        <category>investimentos</category>
        
        
        <category>Pessoal</category>
        
        <category>Financeiro</category>
        
        <category>investimentos</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cultura de debate</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;cultura-de-debate&quot;&gt;Cultura de debate&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Estamos em uma época, onde, mais do que nunca, as pessoas começaram a ter voz, a serem realmente empoderadas, e por que não, portar isto para as empresas? Principalmente na área de desenvolvimento, nesta área, somos pagos para trabalhar, quase que exclusivamente, com nosso cérebro, então, por que não vamos usar ele por completo?&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;incentive-discussões&quot;&gt;Incentive discussões&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Discutir é saudável, desde que feito de forma respeitosa, discussões podem inclusive serem acaloradas, mas precisam ser livres de ego e cheias de fatos, já ouviu o famoso jargão, “contra fatos não há argumentos?”, pois é, quase sempre, isso...</description>
        <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 05:34:32 -0300</pubDate>
        <link>https://caio.ninja/cultura-de-debate/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://caio.ninja/cultura-de-debate/</guid>
        
        <category>pessoal</category>
        
        <category>carreira</category>
        
        <category>gestão</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cuidado com os heróis</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;introdução&quot;&gt;Introdução&lt;/h2&gt; &lt;blockquote&gt; &lt;p&gt;“Ou você morre como herói, ou vive o bastante para se tornar o vilão” - Harvey Dent&lt;/p&gt; &lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;Acho que a maioria dos meu conhecidos próximos(está no cabeçalho do meu site também), sabe que sou um grande fã do Batman, um ser humano “comum”, mas que é capaz de ajudar e fazer o bem para milhares de pessoas, usando apenas sua força de vontade(e algum dinheiro).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://instagram.fcgh5-1.fna.fbcdn.net/vp/50f65bcbb575ae4a8c022adaae233628/5BCE4878/t51.2885-15/e35/18298975_252458728494827_6420062353227776000_n.jpg&quot; alt=&quot;Estátua do Batman&quot; /&gt; &lt;em&gt;Eu carregando uma das minhas estátuas do morcego&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;quem-são-os-heróis-em-desenvolvimento-de-software&quot;&gt;Quem são os heróis em desenvolvimento de software?&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Heróis são aqueles que estão sempre vigiando, são...</description>
        <pubDate>Sat, 14 Jul 2018 16:51:48 -0300</pubDate>
        <link>https://caio.ninja/cuidado-com-os-her%C3%B3is/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://caio.ninja/cuidado-com-os-her%C3%B3is/</guid>
        
        <category>pessoal</category>
        
        <category>carreira</category>
        
        <category>gestão</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>A minha visão de um Senior</title>
        <description>&lt;p&gt;Pouco tempo atrás, ouvi uma frase que me perturbou um pouco:&lt;/p&gt; &lt;blockquote&gt; &lt;p&gt;Meu sonho é ser um Senior super respeitado, onde “ninguém encosta”, que digam “Nossa, se eu não sei resolver, vou perguntar para o Fulano, por que ele sempre sabe.”&lt;/p&gt; &lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;Com base nessa citação, achei interessante compartilhar a minha visão sobre o que é um profissional Senior e suas responsabilidades.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;sou-um-ótimo-desenvolvedor-isso-me-torna-um-senior&quot;&gt;Sou um ótimo desenvolvedor, isso me torna um Senior?&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Você pode saber programar em doze linguagens diferentes, mandar PR para o Linux, saber todas as funções de uma linguagem, mas se você não sabe se comunicar bem...</description>
        <pubDate>Sun, 08 Jul 2018 06:29:00 -0300</pubDate>
        <link>https://caio.ninja/a-minha-vis%C3%A3o-de-um-senior/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://caio.ninja/a-minha-vis%C3%A3o-de-um-senior/</guid>
        
        <category>pessoal</category>
        
        <category>carreira</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Você não precisa palestrar</title>
        <description>&lt;p&gt;Nos dias de hoje, criou-se o mito da “startup/empreendedorismo”, essa se tornou a fórmula padrão de “vencer” na vida, mas isso não é uma verdade absoluta, existem diferentes tipos de pessoas, com diferentes objetivos/ambições, além do mais, a geração dos nossos pais se virou bem, sem precisar entrar nesse método.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Existe algo ainda pior, o &lt;a href=&quot;http://www.administradores.com.br/artigos/empreendedorismo/o-que-e-empreendedorismo-de-palco/101286/&quot;&gt;empreendedor de palco&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Algo semelhante ocorreu na área de tecnologia e foi levado ao extremo em desenvolvimento de software, foi criado o “caminho correto” para evoluir, que são as palestras.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;mas-palestrar-é-ruim&quot;&gt;Mas palestrar é ruim?&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Não, muito pelo contrário, palestrar é ótimo e eu...</description>
        <pubDate>Sat, 09 Jun 2018 03:52:30 -0300</pubDate>
        <link>https://caio.ninja/voc%C3%AA-n%C3%A3o-precisa-palestrar/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://caio.ninja/voc%C3%AA-n%C3%A3o-precisa-palestrar/</guid>
        
        <category>pessoal</category>
        
        <category>carreira</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Como economizar com o seu cartão Mastercard</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;como-economizar-com-o-seu-cartão-mastercard&quot;&gt;Como economizar com o seu cartão Mastercard&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Hoje vamos continuar o post sobre como economizar no cartão, queria começar agradecendo a todos que leram e divulgaram, foi o post mais acessado até o momento.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No post de hoje vamos explorar os benefícios específicos da Mastercard.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;seguro-de-preço&quot;&gt;Seguro de preço&lt;/h2&gt; &lt;h3 id=&quot;cartões-elegíveis-gold-e-black&quot;&gt;Cartões elegíveis: Gold e Black&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Sabe aquela sensação horrível quando você compra algo e após uma semana aquele produto entra em promoção e acaba que você gastou mais “atoa”?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pois bem, é possível reaver a diferença, caso você tenha comprado com algum dos cartões elegíveis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.mastercard.com.br/pt-br/consumidores/encontre-seu-cartao/cartoes-credito/mastercard-gold/seguro-protecao-preco.html&quot;&gt;https://www.mastercard.com.br/pt-br/consumidores/encontre-seu-cartao/cartoes-credito/mastercard-gold/seguro-protecao-preco.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Claro que...</description>
        <pubDate>Mon, 28 May 2018 05:24:19 -0300</pubDate>
        <link>https://caio.ninja/como-economizar-com-o-seu-cart%C3%A3o-mastercard/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://caio.ninja/como-economizar-com-o-seu-cart%C3%A3o-mastercard/</guid>
        
        <category>Pessoal</category>
        
        <category>Financeiro</category>
        
        <category>investimentos</category>
        
        
        <category>Pessoal</category>
        
        <category>Financeiro</category>
        
        <category>investimentos</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Economize com o cartão de crédito</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;economize-com-o-cartão-de-crédito&quot;&gt;Economize com o cartão de crédito&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;O título parece clickbait não é mesmo?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Muitas pessoas tremem só de ouvir “cartão de crédito”, mas é verdade, eu cheguei a economizar R$4000 nos últimos doze meses, só com as dicas que vou passar nesses dois posts.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;centralize-seus-gastos&quot;&gt;Centralize seus gastos&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Pague tudo no cartão, não tenha vergonha de pagar valores baixos no cartão, sempre pergunte se no débito é mais barato, caso contrário, pague no cartão de crédito.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;por-que-este-passo-é-importante-vou-listar-alguns-motivos&quot;&gt;Por que este passo é importante? Vou listar alguns motivos.&lt;/h3&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt;Fica mais fácil controlar seus gastos, basta olhar a fatura e...</description>
        <pubDate>Mon, 21 May 2018 05:53:46 -0300</pubDate>
        <link>https://caio.ninja/economize-com-o-cart%C3%A3o-de-cr%C3%A9dito/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://caio.ninja/economize-com-o-cart%C3%A3o-de-cr%C3%A9dito/</guid>
        
        <category>Pessoal</category>
        
        <category>Financeiro</category>
        
        <category>investimentos</category>
        
        
        <category>Pessoal</category>
        
        <category>Financeiro</category>
        
        <category>investimentos</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Não seja cuzão</title>
        <description>&lt;p&gt;O título deste post, poderia ser impresso e colado em metade das empresas que conheço, quem nunca trabalhou com um Dev que é basicamente o senhor da razão?&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;o-profissional-unicórnio&quot;&gt;O profissional “unicórnio”&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Na área de desenvolvimento de software criou-se um mito do profissional “Unicórnio” (também conhecido como Jedi/Ninja ou qualquer outro adjetivo que expresse maestria), o que começou como uma brincadeira para rotular bons profissionais, foi levado a sério demais pelas empresas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Quem nunca viu alguma com esses títulos? Pois é, até mesmo o RH está usando estes termos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mas qual o problema dele ser rotulado deste modo? Sinceramente, nenhum,...</description>
        <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 11:41:37 -0300</pubDate>
        <link>https://caio.ninja/nao-seja-cuzao/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://caio.ninja/nao-seja-cuzao/</guid>
        
        <category>pessoal</category>
        
        <category>carreira</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Performance Webpack - Final</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;performance-webpack---final&quot;&gt;Performance Webpack - Final&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Vou dar continuidade no &lt;a href=&quot;https://caio.ninja/performance-webpack-parte-2/&quot;&gt;post anterior&lt;/a&gt; sobre performance em aplicações que usam Webpack.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Com este post, também concluo essa série&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nesse terceiro post irei abordar a parte de monitoria de performance na sua aplicação, focada, claro, na parte do bundle que seu webpack gera.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Não iremos cobrir temas como performance diretamente no navegador e afins, acredito que este tema já tenho sido amplamente explorado em outros sites.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Enfim, vamos ao post!&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;melhor-visualização-com-webpack-dashboard&quot;&gt;Melhor visualização com Webpack Dashboard&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Com esse plugin, nós podemos ver melhor todos os nossos módulos, sendo que ele mesmo nos envia...</description>
        <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 07:04:30 -0300</pubDate>
        <link>https://caio.ninja/performance-webpack-final/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://caio.ninja/performance-webpack-final/</guid>
        
        <category>webpack</category>
        
        <category>web</category>
        
        <category>javascript</category>
        
        
        <category>Webpack</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
