<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Meu blog pessoal</title>
    <description>Um blog sobre pessoas e tecnologia</description>
    <link>https://caio.dev/</link>
    <atom:link href="https://caio.dev/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 07 May 2021 03:46:57 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 07 May 2021 03:46:57 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.2.0</generator>
    
      <item>
        <title>Avalie sua empresa</title>
        <description>&lt;p&gt;Faz tempo que não posto, mudei de emprego como disse no último post e isso gerou uma certa turbulência na minha vida, aprender sobre a nova empresa, conhecer novas pessoas, algo que é bem cansativo e acabou me consumindo bastante energia(não meu tempo, pois tenho um ritmo de trabalho saudável e a empresa valoriza muito isso).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pois bem, está chegando meio do ano, hora da famosa “avaliação de performance”, o momento que temos para refletir sobre o que fizemos, o que conquistamos e sermos avaliados por isso, e se a avaliação for ao contrário também?&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;a-performance-da-sua-empresa&quot;&gt;A performance da sua...</description>
        <pubDate>Thu, 14 May 2020 08:50:51 +0000</pubDate>
        <link>https://caio.dev/avalie-sua-empresa/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://caio.dev/avalie-sua-empresa/</guid>
        
        <category>pessoal</category>
        
        <category>carreira</category>
        
        
        <category>pessoal</category>
        
        <category>carreira</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Mudança de emprego</title>
        <description>&lt;p&gt;Mudança de emprego sempre é algo complicado, existe dúvida, excitação, ansiedade, enfim, uma verdadeira mistura de sentimentos, passei por tudo isso na minha recente transição de emprego.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tomar essa decisão não tende a ser algo simples, a ideia desse post é mostrar o meu processo de decisão e quem sabe isso possa ajudar você a tomar a sua decisão.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;motivação&quot;&gt;Motivação&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Este emprego me motiva? Se sim, quanto? Existe perspectiva de mudança que irá afetar minha motivação positiva ou negativamente?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Essas perguntas só podem ser respondias por você, pare, reflita, se possível anote as suas respostas, pois com certeza, uma...</description>
        <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 15:24:42 +0000</pubDate>
        <link>https://caio.dev/mudan%C3%A7a-de-emprego/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://caio.dev/mudan%C3%A7a-de-emprego/</guid>
        
        <category>pessoal</category>
        
        <category>carreira</category>
        
        
        <category>pessoal</category>
        
        <category>carreira</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Como foi a QCon</title>
        <description>&lt;p&gt;Muitas pessoas vieram me perguntar como foi a QConSP 2019 e acredito que se houve tanto interesse de pessoas próximas em saber como foi o evento, mais pessoas poderiam se interessar na minha perspectiva do evento, eis que surge a ideia de escrever este texto que você está lendo.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;o-espaço-e-amenities&quot;&gt;O espaço e amenities&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;O evento aconteceu no centro de convenções Frei Caneca, dentro do Shopping Frei Caneca, isso por si só, já é um grande ponto positivo, além do centro de convenções ter um ótimo ambiente, grande, com ar condicionado que realmente atendeu bem o evento, ficar dentro de...</description>
        <pubDate>Tue, 14 May 2019 08:05:49 +0000</pubDate>
        <link>https://caio.dev/como-foi-a-qcon/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://caio.dev/como-foi-a-qcon/</guid>
        
        <category>pessoal</category>
        
        <category>carreira</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>O Gestor Eficaz, o que aprendi - Parte 2</title>
        <description>&lt;p&gt;Após duas semanas, volto para concluir este post/resumo do livro Gestor Eficaz, você pode conferir a primeira parte &lt;a href=&quot;https://caio.dev/gestor-eficaz/&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vamos continuar nosso post:&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;gestores-eficazes-tem-relações-eficazes&quot;&gt;Gestores eficazes tem relações eficazes&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Existem quatro focos de relações eficazes:&lt;/p&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Ouvem a todos e principalmente os subordinados.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Trabalham em equipe, de acordo com a lógica da situação e sabem quem na organização devem usar para que o resultado do trabalho seja eficaz.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Foco em autodesenvolvimento, sabem quais conhecimentos e habilidades precisam ser evoluidas para melhorar seus resultados&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Estimular subordinados e superiores a se melhorarem.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &lt;/ol&gt;...</description>
        <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 10:19:18 +0000</pubDate>
        <link>https://caio.dev/gestor-eficaz-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://caio.dev/gestor-eficaz-2/</guid>
        
        <category>pessoal</category>
        
        <category>carreira</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>O Gestor Eficaz, o que aprendi - Parte 1</title>
        <description>&lt;p&gt;Recentemente li um livro muito interessante, o livro se chama “O Gestor Eficaz”, em inglês ele é chamado “The Effective Executive”, este livro foi publicado por um dos gurus da gestão, Peter Drucker.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Uma curiosidade é que este livro foi publicado em 1966 e ainda sim, ele se mantém atualizado.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Peter Drucker escreveu mais de trinta livros, deu aula em várias.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O foco deste livro é ensinar o por quê precisamos ser eficazes e como podemos atingir tal status.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;por-que-eficácia&quot;&gt;Por que eficácia?&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Peter nos diz que ser eficaz é a principal característica de um gestor, pois por mais criativo...</description>
        <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 19:55:24 +0000</pubDate>
        <link>https://caio.dev/gestor-eficaz/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://caio.dev/gestor-eficaz/</guid>
        
        <category>pessoal</category>
        
        <category>carreira</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Feitas para durar - parte 2</title>
        <description>&lt;p&gt;Dando continuidade no post anterior, vou continuar com os mitos que são desmascarados neste livro.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;mito-6-empresas-visionárias-sempre-possuem-planos-brilhantes-extremamente-bem-detalhados&quot;&gt;Mito 6: Empresas visionárias sempre possuem planos brilhantes, extremamente bem detalhados&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;No geral, estas empresa apostavam mais na experimentação do que em planos super detalhados, o seu foco é evoluir e não revolucionar, elas focam em criar um ambiente onde a falha é celebrada, se for seguida de um aprendizado, muitas vezes estes experimentos acabam se tornando produtos revolucionários, como os Band Aids(&lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Band-Aid&quot;&gt;https://pt.wikipedia.org/wiki/Band-Aid&lt;/a&gt;) da Johnson &amp;amp; Johnson ou os Post-its da 3M(&lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Post-it&quot;&gt;https://pt.wikipedia.org/wiki/Post-it&lt;/a&gt;), esta última inclusive incentiva que os seus funcionários gastem 15%...</description>
        <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 10:04:10 +0000</pubDate>
        <link>https://caio.dev/feitas-para-durar-parte-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://caio.dev/feitas-para-durar-parte-2/</guid>
        
        <category>pessoal</category>
        
        <category>carreira</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Feitas para durar - parte 1</title>
        <description>&lt;p&gt;Empresas feitas para durar foi o último livro que li sobre gestão, neste livro Jim Collins desconstrói vários mitos sobre os motivos de sucesso de uma empresa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O livro é baseado em uma pesquisa com centenas de executivos, onde foram selecionadas 18 empresas consideradas visionárias, a pesquisa durou seis anos e tenta encontrar os fatores em comum que levaram essas empresas até o topo e que até hoje as mantém no topo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Como o livro é bem extenso e fiz bastante anotações, irei separar os posts em duas partes&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;sobre-a-pesquisa&quot;&gt;Sobre a pesquisa&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Após as entrevistas e a seleção das...</description>
        <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 08:24:18 +0000</pubDate>
        <link>https://caio.dev/feitas-para-durar/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://caio.dev/feitas-para-durar/</guid>
        
        <category>pessoal</category>
        
        <category>carreira</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Inspired</title>
        <description>&lt;p&gt;Esse ano li vários livros, a maioria focada em gestão e produtos, esse ano foi um ano de transformação na minha vida, cresci muito e acabei colocando um pé em gestão, por isso este foco maior no tema.&lt;/p&gt; &lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;pt&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;pt&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Estou bem contente com a quantidade de livros que li este ano, este ano li:&lt;br /&gt;As Armas de Persuasão&lt;br /&gt;Sprint&lt;br /&gt;High Output Performance&lt;br /&gt;Rápido devagar&lt;br /&gt;Radical Candor&lt;br /&gt;Manager&amp;#39;s Path&lt;br /&gt;Agilidade emocional&lt;br /&gt;Crucial Conversations&lt;br /&gt;Extreme Ownership&lt;br /&gt;Antifrágil&lt;br /&gt;Cisne Negro&lt;br /&gt;Inspired&lt;br /&gt;BetterWeb Type&lt;/p&gt;&amp;mdash; Caio Incau (@iCaioIncau) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/iCaioIncau/status/1073231341083332608?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;13 de dezembro de 2018&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt; &lt;p&gt;Não é uma média...</description>
        <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 09:54:04 +0000</pubDate>
        <link>https://caio.dev/inspired/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://caio.dev/inspired/</guid>
        
        <category>pessoal</category>
        
        <category>carreira</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Economize e será livre</title>
        <description>&lt;p&gt;Eu acredito na teoria de que nenhum ser humano é livre de verdade, até não depender mais de outro para lhe prover condições de sobrevivência.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O que, no mundo moderno capitalista, pode nos prover condições de sobrevivência? Se você pensou em dinheiro, acertou, dinheiro é 90%, claro que existem fatores como saúde e afins, mas até nisto, o dinheiro pode ajudar, compare a fila e os profissionais que vão te atender no SUS, com os do Hospital Albert Einsten.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;##Será que você é livre?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Você se considera uma pessoa livre? Então por exemplo, hoje, você poderia levantar da sua cadeira,...</description>
        <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 10:58:25 +0000</pubDate>
        <link>https://caio.dev/economize-e-ser%C3%A1-livre/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://caio.dev/economize-e-ser%C3%A1-livre/</guid>
        
        <category>Pessoal</category>
        
        <category>Financeiro</category>
        
        <category>investimentos</category>
        
        
        <category>Pessoal</category>
        
        <category>Financeiro</category>
        
        <category>investimentos</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Não corte o cafézinho</title>
        <description>&lt;p&gt;Educação financeira virou moda nos últimos anos, não me entenda mal, acho isso incrível e acredito que teríamos uma população muito mais saudável mental e fisicamente, se isto fosse ensinado no ensino de base.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;O problema é que no desespero de se diferenciar ao gerar conteúdo em um mercado quase que saturado, aparecem fórmulas mágicas de “enriquecimento”, uma das mais famosas, são as contas de boteco, onde dizem para você cortar X ou Y e economizar um valor alto nos próximos 20-30 anos.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;disclaimer&quot;&gt;Disclaimer&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Sem dúvidas, esse texto não se aplica a todo mundo, estou supondo aqui, que quem...</description>
        <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 08:24:41 +0000</pubDate>
        <link>https://caio.dev/nao-corte-o-cafezinho/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://caio.dev/nao-corte-o-cafezinho/</guid>
        
        <category>Pessoal</category>
        
        <category>Financeiro</category>
        
        <category>investimentos</category>
        
        
        <category>Pessoal</category>
        
        <category>Financeiro</category>
        
        <category>investimentos</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
